%@Auteur: François Meria\par
On considère le tableau suivant :
\[
\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
         x &         -1 &       -0,5 &          0 &        0,5 &          1 &        1,5 &          2 &        2,5 &          3 &        3,5 &          4 &        4,5 &          5 &        5,5 &          6 &        6,5 &          7 \\
\hline
         y &       -0,5 &      -0,25 &          0 &       0,25 &        0,5 &       0,75 &          1 &       1,25 &        1,5 &       1,75 &          2 &       2,25 &        2,5 &       2,75 &          3 &       3,25 &        3,5 \\
\hline

\end{array}
\]
Quel est le coefficient de proportionnalité $k$ qui permet de
passer de la ligne $x$ à la ligne $y$ ?

\begin{multicols}{2}
En observant le tableau et le graphique suivant, expliquer comment
a été construit ce graphique. \vskip 0.3cm
 Que peut-on en déduire
de la \textbf{représentation graphique} d'une situation de
proportionnalité ?

\begin{center}
\psset{unit=0.9cm}
\begin{pspicture*}(-2,-2)(8,4)
    \psgrid[subgriddiv=1,gridlabels=0,griddots=10](-1,-1.5)(8,4)
    \psaxes[linewidth=1.0pt]{->}(0,0)(0,0)(8,4)
    \psplot{-1}{7}{x 0.5 mul}
    \put(7.5,-0.5){$x$}
    \put(-0.5,3.5){$y$}
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{multicols}